[closed file] 渣打認委託big4德勤做獨立調查會調查

渣打之前一直俾人話自己人查自己人，今次終於肯開big4個名，暫時都叫做有說服力，對得住英資個名。

但林鄭到今時今日仲喺度講監警會，自己人查自己人，幾時先肯醒，仲話跟英國佬學過野

處理得算係咁，不完美，可改善
幫你補張圖

同埋你搵得Deloitte做調查，
你一早公開佢個名咪得囉，係要人逼嘅

ok,u win

Auditor 信得過

Bonnie 用人地account check點查呀
只可以講，空穴來風未必無因
我冇account可以cancel

我諗有德勤幫佢查，點都叫有啲公信力裝修可以唔洗，但一早講出黎咪無事囉，係都要拖黎拖去，搞到差啲裝修錯你咁好咩

Deloitte有幾信得過？

hkma 查都可能信得過
auditor

D會計師樓成日都爆醜聞架啦

放心啦，其實佢做咩都冇用
香港人特質 得寸進尺
你做錯 要你道歉 道歉完又話要賠償 賠償完又話唔夠多 賠埋間公司俾你 之後就會話你一早賠咪得囉 on9仔

可以呃鳩auditor

咁你仲想點？理性啲好嗎？

不如問有冇人會同auditor 講真話

我信Deloitte + SCB 2間大機構唔會聯手保個經理仔

你俾錢auditor想要乜都得啦
唔做野放飛機
Google big 4罰錢做假，唔知可以有幾多results

Big 4 會因爲一個職員仔做假

屌，原來所謂獨立調查係調查你個調查

推返哂d行動post先，12.1 有好多行動，仲有寶福山
呢啲討論post麻煩用不推文回覆 唔好上熱門阻住哂

Goodest logic

on9
auditor 不嬲會同個客夾計整靚份report
on paper 無野俾人入到就ok

唔係聯手保經理仔

係聯手向軍政府跪

proof 唔到出賣姐，check到佢咩時間查人profile 講唔出咩原因查就有事架啦。

Desktop Review

Deloitte 咁撚紅

Ok! 我接受。

渣打申請裝修不果

係啦
依家d 人都唔知點解變成咁
咩都唔信 人地公開埋間audit 公司
都可以搵其他野講

咁係搵Deloitte去review渣打個內部調查，點算獨立調查

佢真係唔識架喎

'No findings'
'No evidence suggests customers' data was leaked'

埋單 - case closed

觀察住先
唔該你唔好有下次
唔算炒大車，但好想貼呢張gif 圖

唔撚再客氣 直接報警最直接

1. 首先渣打自己查自己人
2. 跟住德勤出來覆核你自己查自己個程序無問題

a) auditor收錢做嘢，經常係不太可信(e.g. Enron Arthur Anderson)
b) 德勤唔係直接查，只係覆核，聽落就有晒plausible deniability，方便卸駁
c) 不過講真，好似下一步唔知點做，除非指控者多d證據或者出黎指證，如果唔係好快就會被遺忘

公開report 先啦

個service scope 係咩先?

同埋份report會唔會公佈出黎以釋除公眾疑慮!!

渣打報警 等重案上門拉造謠者最直接

要
同流合污

俾你搵埋hkma 都會話紅底職員幫拖 同銀行互相包庇個經理仔 仲加多句仲信依啲機構？

因為唔乎合心目中既答案

咁可以係分行貼哂Bonnie Tong 啲呃人往績既

report 應該有好多sensitive 資料
點公開得呀
一陣公開左 大家又話佢出賣資料架啦

唔好玩我啦
裝修唔係俾你咁用架
我地唔係破壞者，你咁樣對手足好唔尊重

德勤都做埋呢味？
應該睇internal process 既野咋

稅同annual report 邊間big 4 做先？

香港班Big4專幫大陸堆垃圾公司做ipo
自己諗

其實講真可以點check比你地睇？就算有調查資料佢都唔公開得，隨時比人告番轉頭同埋我覺得渣打唔會為保個分行經理晒過百萬比德勤賺

洗白?
deloitte係覆核個報告，無參與查

查仍然係內部，俾報告Deloitte

佢寫冇資料外泄，唔代表冇濫用客戶資料作其他用途喎

睇你個款似big4仔

其實渣dou 做錯D咩
人地都講清楚點查, 同埋搵埋德勤核實, 咁仲有咩問題
如果 BIG 4 都信唔過, 咁仲可以信咩
可信過克警同林鄭掛

咪就係
同埋銀行都解釋左點解唔可以公開報告, 我覺得又有道理
始終係涉及太多不同人資料
蘋果有更詳細:

該行續指，德勤利用其豐富的法政調查經驗， 參考全球的調查方法和框架，以及業內的模範調查方法，認為相關的調查及結論合理穩妥。

不過，對於網民要求公開報告內容，渣打聲明稱未能提供更多細節，主要是報告載有個人資料及與銀行內部系統相關的資訊，以保障客戶及資料免被不當使用，並稱該行已主動知會香港金融管理局及其他相關監管機構並交待調查結果。

行方稱理解公眾過去數月對事件的關注，並感謝客戶對銀行的體諒和支持，希望聲明能釋除公眾疑慮。 對於網上指該名分行經理最少於奧海城分行4次不當使用同事賬戶，檢閱客戶資料，其中閉路電視拍到該名分行經理以手機懷疑拍攝電腦畫面，包括8月28日、9月5日進行上述事件，但據本報獲消息所指，該員工在期間正休假，亦無權限在公司以外存取任何資料。行方稱理解公眾過去數月對事件的關注，並感謝客戶對銀行的體諒和支持，希望聲明能釋除公眾疑慮

最簡單搵日裝修下睇下有無反應

黃絲係唔會隨便裝修
藍絲就死開喇

大陸會
但香港唔會
啲大陸公司突登搵香港big4做audit去其他地方上市

我見你開好多poly post
相信你唔係五毛，但前線裝修嘅原因 我相信你應該知
唔好亂用裝修呢樣野

係又叫人裝唔係又叫人裝
你想做裝修老
抑或你別有用心

停止呢類無理鬧
BTW唔知咩事BLOCK左你
希望唔係5毛

咩料 成班block左既會員係上面話信唔過

銀行個牌扣分會比人罰比人停牌，比多多錢都造到話冇啦傻尻

我唔敢屈任何手足係五毛
但係我肯定五毛其中一個方向係:
想令外國覺得香港人咩都破壞
咩都裝修，變成一個破壞者

上年KPMG做audit。

推

用bau角度答你，呢d breach of conduct既野通常都係搵個職員死鬼左佢解決件事，真係唔會因為一個pfm賭埋成間行既誠信（雖然渣兜本身低誠信）finding report的確係唔公開，就算你去ma，ma叫渣兜俾埋條底褲之後ma都只係覆complainers 「已要求該行跟進及改善」就完，又唔可以公開cctv

而家面對既係police state,齊齊跪亦唔是無可能，老豆搵仔有幾何放流料？

Deloitte都信得過咩

做數師

唔好得寸進尺好冇
人地查完又話假 咁你想點

輝山夠係big 4 audit，一樣爆

由一出黎做野開始
就知香港人係咁

做開假架啦 猶其 it audit

逼死渣打

用k記係因為跟uk group auditor
下年好似轉ey

搵齊4間big4去做都好
對佢地冇利既資訊
就永遠都會選擇唔信
但係佢地會寧願信d冇fact check過既料
因為對自己果方有利
同藍絲個腦一模一樣

話Deloitte 係 big4 信得過真係傻仔
不嬲比錢請auditor 唔係用黎查自己 係叫auditor 唔好亂寫野
Deloitte 夠膽認真查爆料 下年渣打咩生意都唔比佢都似

香港big4幫大陸公司做ipo做咗咁多年
你而家話唔會？
有無聽過中國森林？

其實唔係audit 係forensic
Deloitte audit 係垃圾, 但係forensic 行內係一流嘅

好多人連Deloitte 都要google係咩

中國私人企業「中國森林」2009年赴香港上市，之後被發現財報造假，營業額被誇大92％之多，瑞銀（UBS）及渣打銀行（Standard Chartered）均因此案遭到裁罰，最新消息是，世界4大會計師事務所的KPMG（畢馬威，台稱安侯建業）也被控未發現財報造假，遭求償13億港幣（約新台幣51.16億元）。

佢冇講錯喎，識玩係有可以好多窿隙走

連英美都成日有big 4 partner misconduct，宜家d refulator都已經醞釀緊要拆散big 4

早講麻, 誤會你就唔好啦

Desktop review 呀嘛forensic

話搵big4信得過既人回應下？

絲打睇來好信big 4.

#認真答你入面好醜陋

你呢個描述好正

就算依單係流，成apps 成個星期未fix 好已經係死罪

係架，只要唔啱聽
就算耶蘇講 都唔會信

不如你搵一間無出現過詐騙既大公司黎睇下先？

應該係Deloitte直接查呀？
就算唔係，其實冇大分別

你sure你要同我拗呢樣野嗎？
咁我可以搵幾十單比你睇
比你知咩叫信得過

屌咪即係監警會 點知deloitte 條友係咪紅底 大家覺得ipcc not okay why this is okay

我同意，一係就爆料者提供多啲証
否則，手足會好亂

大把飛機

唔怪得香港人 因為俾政府撚到隻狗咁 失哂信心
但我今次就信big 4嘅

depends 你調查個scope係咩

agger

同埋咁樣攪法
好易抄車
最驚比人借刀

求其搵個銀行+big 4人都知得啖笑
Desktop review渣打個調查
簽report小心d wordings 又可以過骨有錢收

係人都知client confidentiality violate係死罪
我估死攬係因為太大件事

只可以求要whistleblower 囉

原來你覺得呢個社會咁美好既
你都幾平行時空喎
你知唔知big4 近十幾年d生意邊到黎多？

你咁講 好難傾架喎
冇架喇 人地big 4個名 都唔信
唔通信中國啲firm咩

做big4 未聽過有regulator 要拆散big4
想知多啲

係咁解?

FRC而家好似有power查auditor?
你既然做big4，不如你講下FRC咩料

本身internal investigation scope 都唔中
你揾德勤調查佢個調查
有咩用?

Scb出問題 歐盟同美國排住隊去罰佢

internal process, agger

咁始終兩樣嘢嚟,個objective完全唔同
我見好多人都用緊audit 嘅例子 (Enron, 中國森林), 所以想澄清下

所以...份報道呢？

其實好簡單
你英資呀嘛，去英國德勤搵個partner黎帶隊囉
咩話？香港德勤？咪即係大中華區入面既德勤？
咁唔該你早抖啦

Google都唔會有definition
我做big 4嗰陣唔落客唔send confirmation rely on readily available record做assurance/ non assurance work 就叫desktop review

公開報告同big 4 係邊條友負責 做埋利益申報 方便可以法律程序跟進

德勤同監警會有咩分別？

搵呢啲機構有春用
報左警未

假如發現佢造假

諗住desktop review似audit 嘢 諗住呢單應該advisory

可以點check
想睇下份report

強烈要求渣打公開所有資料比連登神探進場調查
唔係做咩都唔會有公信力

渣打已科水請打手confirmed

Yes. Deloitte has a lot of China business, connections

心水好撚清
好人好姐點會撐渣打

唔係deloitte查呀
佢專登玩文字遊戲
係搵dtt去review花旗個control activities ge effectiveness& operating effectiveness多過係查bonnie ng
即係純粹睇返佢地有無內部程序去確保資料會唔會外洩架
利申： dtt員工

樓主出黎回應下

推你

早講啦

不裝修

連登一早俾五毛入侵左啦
你睇下facebook嘅反應同連登幾唔同就知

你覺得呢單野係一個職員仔既事？
咁我諗你呢6個月完全係白過

不嬲都咁講 五毛最叻唔係有咩point
而係不斷分化 不斷鼓勵暴力
之後就一堆沖出黎

秒速upvote

利伸做big4

Ok

上面班打手係咁屈唔信渣打/big4既人係五毛、鼓吹暴力（個logic離奇到爆）
有big4巴打出黎講又扮睇唔到
大家知咩事

真心咩

真手足應該staff card都唔bother去po
銀行同big4我都做過，得啖笑

連登五毛真係多到，個個都亂叫人裝修我地只要裝修錯一次就會比人無限放大，手足做既野好珍貴，錯好易，補救好難所以唔好比五毛帶風向 乜都話裝修裝修

係渣打 唔係花旗

其實唔使做bank或audit 都知唔會寫臭出錢請你果個

上面有d柒頭嗌裝修唔代表質疑呢個report可信度既人有問題
好心d打手唔好咁撚無恥
未撚做過呢行又學人放風話d野實信得過
呃d乜都唔識既人

覆核咋，唔係deloitte查

屌，德勤

big 4 邊間唔奶共？
仲有呀 AUDITOR 收你錢，有幾獨立呀？

sor 眼殘

其實deloitte只係做咗個toe
佢check到佢地個internal review有齊management approval根本已經ok
但如果實質揸兜個review 鳩黎你已經吹佢唔漲

樓主話要幫渣打close file呀嘛
順下佢意啦
搞唔掂佢老細會照佢肺架

多數係用手機影底mon/紙上面資料再send出去，邊有人咁on9用銀行系統/電郵/fax send出去比人跟

除非你查埋佢手機/電訊公司記錄

四大一早奶緊共啦傻仔

可能仲衰過內部自己查!

又玩語言偽術

外咩洩姐 而家係盜用客戶資料

解釋吓點解close file 好喎

唔係review control activities 喎, 係review佢哋個internal investigation process
即係Deloitte 收咗渣打錢去睇渣打份internal investigation report有冇問題, 睇下個investigation methodology 係咪appropriate

核數師可以查乜?

其實有big4巴打出黎嗰刻
呢條打手樓主已經潛咗

五毛大撚把啦
不過佢地減左價la俾人
而家三毛咋

抄左未
佢fb啲仇手足殺手足言論點計？

夠清楚未？？？？？？？
唔係個個人都會講大話

公開報告先

飛紙仔
基於錯誤資料作出結論

auditor :班客比咩我咪睇咩

deadline fighter
講真今次交代算係咁

連登仔小人再比人帶風向
渣打搵big4又話big4紅底奶共
搵HKMA 又話政府同銀行業奶共

結論點都係要裝修

之前睇過一個post咁講
其實細心諗，渣打件事我地有無炒車?

「我睇過啲懶人包，發覺有一個問題，假設Bonnie Tong個臭閪可以攞走資料，佢又點樣可以分別到佢係手足定普通人?

佢同隻狗公講完又有無真係有手足係因為依件事比狗捉?

當然藍絲臭閪係抵死，但裝修一定check清楚先，錯左就真係有排比5毛用黎帶風向。

大家記住，我地同藍絲最大分別就係我地會fact check同埋唔會放fake news。呢個都係外國傳媒咁信我地嘅原因。」

任何野都最緊要FC呀

我開個post 都俾人屌
我夠話自己係侵侵個細路啦
網絡世界人講咩你就係咩

你唔想close file 咪繼續傾囉
理性討論下唔得咩？

investigation process都係monitoring controls其中一部分
不過巴打你既解釋解得好啲

巴打 點睇蘋果話條友放緊假

其實呢個post 好正
好多big 4 巴打出黎傾

都唔係
小事就照寫,跟手炒人
但呢單野攪得太大,有上司一開始護短,銀行一定隱瞞自保

無見過連登會有人特登開post叫人close file
裝唔裝修呢d更加唔係連登仔講下就會有人做
你見而家出面一堆撚樣日日開post想引勇武出返黎都無人啋佢地
根本勇武幾時做野點會比連登仔左右到
反而你特登開post幫渣打護航呢個行為真係好撚搞笑
護航唔緊要，有big4人出黎收你皮就唔該你虛心受教
如果唔係一律當打手視之

吹行風裝修既人仲有咩好講

//但這個謠言歸終炒車，《蘋果日報》就取得消息人士確認，那位Bonnie 小姐在事發期間根本沒有上班，這位小姐8月28日、9月5日涉事兩天，根本在放假，無權限在公司以外存取任何資料。

而今次渣打進一步披露由Big 4之一的德勤，已覆核結果並得出總結，有關客戶資料外洩的指控沒有任何根據，稱近日在社交媒體上的流言亦與事實不符。

都係果句啦
要公開左份報告先知佢係點樣查
個個都話消息 所有野都無fact check
dtt ge report先係evidence, 依家話佢有做定無做根本曬氣

佢地會話 蘋果都信?

我最後要求可以公開份report睇睇

其實只係有一樣野唔明，如果Bonnie Tong個臭閪真係咁做，渣打點解唔炒9左佢，仲要比咁多錢德勤賺，講真我覺得一個分行經理唔值得間銀行比咁多錢去保佢 當然如果佢有咁做，藍絲都應該無一倖免，只係唔想炒車，有十足證據裝修佢都未遲

你個垃圾標題誤導哂

都唔知係咪jo tai打手

大家留意啦
比d壓力d藍店

三毛實唔收貨 要裝修架啦
黎智英都同曾鈺城見面啦

巴打，你既然做big 4
想問下你地公司D同事政治咩取態?

野生阿Sir發現

一開始某些山頭做得山寨主太耐講大話保條女

現在先認祚間銀行商譽變零

記住
樓主係話close file
即係叫你地唔好再理呢件事
乜撚野唔好叫人裝修呢d根本廢話
裝唔裝修呢單野都唔會因為搵間big4求其出個report就close得file,上面好多big4友解釋哂點解
慳返啖氣啦渣打打手們

呀big 4同事，公開report做evidence?
貴公司真係識ethics入面既confidentiality

Report我夠識寫啦，review人地process同report
睇死dtt cctv audit log都未睇過

定份report你簽呀

坡佬公司黎

渣打會risk比人裝修嘅危險去保依班上人？一間分行整番隨時都夠請依班人，仲要咁多間分行？ 我只係覺得渣打無咁蠢冒依個風險去攬一班人

講班老細（partner)咩政治取態就得啦big4巴打

渣打啲尊貴客戶（幾千萬存款果啲）
如果知自己啲個人資料
原來咁容易就流出

你覺得佢地仲會唔會呢間銀行

點解好似好多人未聽過回憶小子呢個名

我最後要求可以公開份report睇睇

就咁話無發現有人違規唔夠全面

我地必需知道相關 步驟 同 限制先可以全面了解事件

比如根本存取唔到電腦紀錄CCTV，當然無發現有人違規

都係cut card cancel ac保平安

但係有冇話銀行會keep你資料keep幾耐架

又帶風

自己上去睇下
【長期置頂】連登三毛清單 (持續更新)

醒就唔會搞到咁大鑊依家已經唔係依條柒婆可以話到事。
總之一日冇五大訴求一日搞落去，香港經濟差老共都唔會好得去邊

裝修左閣下先

hkma係政府野，到時又話信唔過

我就話好鬼。自己查自己，再搵第三方查自己既方法。

回憶小子 三毛
Block左好耐

senior manager對落都9成黃底啦
唔計班支那人

partner就掉返轉預佢9成藍/扮藍都得
淨係上次份聯署全撚部big 4 partner就知
上到partner level想再上一級唔係藍都要扮藍架啦

你知唔知client自己公開定係accountants私下公開既分別呀？confidentiality
依家我叫緊dtt公開咩？我叫緊渣兜呀

我係話你唔公開report 無人知你點查 查緊啲咩 到底包咩唔包咩呀
唔睇點知佢點查有無睇 cctv有無睇過system log in呀
你自己就斷章取義

你話點就點 我最唔可信啦

Ching 唔係經理仔咁簡單.....睇背後

Auditor 收渣打錢
渣打係老世 你覺得會點

但係我唔覺得dtt會用自己嘅名譽去risk

都未至於會冒險全港班行俾人裝修啦CEO都唔會保啦下話

推呢個

引用：#125
純情7古6
• 1h
唔係deloitte查呀
佢專登玩文字遊戲
係搵dtt去review花旗個control activities ge effectiveness& operating effectiveness多過係查bonnie ng
即係純粹睇返佢地有無內部程序去確保資料會唔會外洩架
利申： dtt員工

推下面

引用：#125
純情7古6
• 1h
唔係deloitte查呀
佢專登玩文字遊戲
係搵dtt去review花旗個control activities ge effectiveness& operating effectiveness多過係查bonnie ng
即係純粹睇返佢地有無內部程序去確保資料會唔會外洩架
利申： dtt員工

推呢個

引用：#125
純情7古6
• 1h
唔係deloitte查呀
佢專登玩文字遊戲
係搵dtt去review花旗個control activities ge effectiveness& operating effectiveness多過係查bonnie ng
即係純粹睇返佢地有無內部程序去確保資料會唔會外洩架
利申： dtt員工

咁其實渣打請邊間公司佢都係收渣打錢，不如你唔收錢去查？

呢位dtt員工好似連邊間bank都未分得清楚喎

我諗起公事上平時問律師攞opinion
佢一早會同你傾掂你要嘅opinion 出唔出到先
咪時絕對唔會比錢

我估呢單野都係類似

查咩鬼野, 查完大家都覺得有問題
其實最好就係銀行供開曬資料比大家睇啦x

咁你想點撚樣

推呢個
我都確信係做review個control多過調查

建議開多個post唔好俾佢spin到

想問下ching 係Forensic 行內仲有咩一流firm？

亞洲第一紀律部隊
香港國際金融中心
聲稱全球首個一國兩制 港人治港
三權分立

事實係點 大家都知啦
Take左呢個risk又無後果
Why not?

deloitte紅到仆街，咪玩啦

政府同私人機構又唔同講法喎巴打

唔信既佢話搵邊間查都係唔會信
但就係冇人敢排除任何一間查都會有做假既可能

上面回憶小子巴打係咁想叫人去裝修
之後俾人發現左係五毛之後收哂皮

我就唔撚信啦 你地信都無撚計

個人認為
唔好咩都用覺得唔會 認為唔會
有疑點就有問題存在
解答到咪無野

政府同私人機構有咩唔同
咪又係人去管

根本成件事係比人帶風向裝修
上面個班又話deloitte 收錢又盛根本打橫黎講
如果解釋到咁都仲要繼續jer落去既話
咁真係一開始你入去打鳩佢算啦